香港

岩岩睇完集結號有感。

講下小弟背景先，父母一個香港出世，一個臺灣人，從細到大冇返過鄉下，有BC。記得細細個望住啲差佬仲係著緊綠色衫，夏天個條短褲黎嘅 放學睇至net小人類，圖書証有市政局logo。大家都應該差不多係呢啲時間長大。

唔知大家有冇睇過集結號，故事大概講一個解放軍連長同47個兄弟有任務打阻撃戰拖住啲國民黨，要等聽到集結號先可以撤退。最後死淨連長谷子地，然後電影後半講佢搵返佢個團再為死左嘅兄弟攞返credit。故事唔多講，大家自己search。集結號（你當係個小喇吧啦）係成套片出現過兩三次，唯獨是片尾先第一次吹。我同自己講：呢個就係中國軟實力。

我自己覺得唔係香港人唔肯認做中國人，係我地relate唔到。集結號後感想：香港冇份打國共內戰，日本仔落黎又唔係國共保衛香港。我長大街邊冇大字報，我寫繁體字。我唔認識國家英雄，因為就同香港拉唔上關係。唔係話中國點差，純粹係指出香港relate唔到。

講到香港人身份，我想用佔中做例子。我自己得出嘅結論係：
有部份人去佔中，為嘅唔係咩真普選民主。民主只係一個高尚嘅理由，比香港人拋下自己生活去embrace下香港人呢個身份。因為有一種身分係一件好靚好開心嘅事。我去聽黃明志為馬利西亞寫個首歌都眼濕濕，幾種唔同人都可以一齊叫自己 Malaysian。美國打superbowl之前又會唱國歌之後啲戰機飛過，成個感覺好overwhelming。每個地方啲人唱國歌都好自豪。我自己都想可以好似佢地噤自豪噤唱，只係我真係冇個種愛國情操。香港首香港歌？咪海闊天空同光輝歲月囉。

因為諗起中國，第一時間根本唔係以前五千幾年文化。真係諗到文革就停左 全部都係共産黨色彩嘅野。人地自豪因為有heritage，中國自己斷撚左自己文化傳承：/ 真係好可惜。 呢啲野真係唔係話硬建設，好經濟就可以萌生到愛國情操。反而近代香港都話有好多電影，音樂可以based on。許冠傑阿，哥哥阿，就係好”香港”。

講到呢到，我想講中國想收返香港就應該先收人心。但其實我睇佢地都冇心做，直接搞教育做斷層。香港人實質可以做咩？我都唔清楚。就係正因噤搞落去香港冇晒自己文化只係時間問題，所以先有人憨居居搞港獨。好奇怪係有啲時間又會見到香港人好開心認自己中國人，好似係奧運嘅時候。但話自己親英，皇室婚禮又唔見香港人慶祝。然後64，又會突然好關心內地民主進程。噤究竟香港人呢個身份係點？答案只可以自己比自己。

小弟個背景就無頭到岸，話自己香港人？英國人？臺灣人？中國人？ 唔知喇。只係好感恩可以係呢個地方長大，感受做一個香港人，講廣東話。

最後有啲野想share:

Hong Kong Rugby seven 2011 ( 大概2:00 開始 ）

香港前港督府最後一次降旗

香港攝影師：何藩

愛係雙向嘅，香港好曖昧。